鳯梨之戰｜日超市賣光鳯梨 逾千箱到港亦被搶光

台灣、香港民間力撐購買台產鳯梨，支持當地果農外，日本反響也很大，即使台產鳯梨價錢較菲律賓菠蘿貴逾倍，超市上貨架還是被掃光。中央社則披露，銷往大陸的一般果園若不想減產，須升級為外銷供果園才能轉銷他國，台農糧署指，明年盛產前須助200多戶升級做外銷供果園。另外，大陸現正舉行的全國兩會，多名人大「台籍代表」力批民進黨當局利用事件「政治抽水」。

自從台灣鳳梨遭暫停輸往大陸的消息傳出後，不少港人購買台灣鳳梨，以行動力挺。水果零售商「水果博士」的負責人楊先生接受《蘋果》訪問時指，今日收到大約1,000多箱台灣鳳梨，比原定的2,000箱少，但強調這批台灣鳳梨的質素相當出色，無論是香氣或外觀都令人非常滿意。他又說，今日收到的台灣鳳梨已全部售出，而即將抵達的第二、第三櫃都已幾近預訂一空。

Facebook「日台交流広場（台湾と日本）」昨日（7日）有日本網民松田慶久貼出一張超市生果貨架照片，顯示一個售599日圓（稅後約47港元）的台灣鳯梨全部被賣光，反觀旁邊每個只售299日圓（稅後約23港元）的菲律賓菠蘿仍然放滿架。該撲空的網友聲稱，即使台灣鳯梨賣到每個1,000日圓仍然想買。

照片經台灣立委陳亭妃分享後，引發熱烈討論。陳亦留言向松田慶久道謝，指他是「用最實際的行動肯定台灣的優質農產品！」

松田慶久接受台《蘋果新聞網》訪問時透露，他是一名牙醫，聲稱曾為台灣總統蔡英文等台灣官員赴日時任翻譯，稱讚蔡做事有計劃及能對抗中共打壓。

松田慶久批評，中共以政治考量突然推翻經濟合作架構協議（ECFA），禁止鳯梨進口，情況難以接受。他又透露，事件在日本網絡的討論度很高，大家也很關心和要支持台灣。

中央社則報道，台灣農委會農糧署指出，根據栽種資訊預測今年鳳梨栽種面積超過7,800公頃，產量約41萬5,901公噸。另有資料顯示，截至2月底，鳳梨供果園有約67戶，栽種面積543公頃。不過，目前出自供果園等級的鳳梨，大多數都是出口日本。

報道指，若銷大陸的一般果園不想減產，須升級為外銷供果園才能轉銷他國，以免因轉為內銷，而導致明年鳳梨價格下跌。對此，農委會主委陳吉仲曾回覆中央社記者指，銷往大陸的鳳梨數量若能轉單，就不用減產。農糧署進一步告知，已計算出必須輔導升級為供果園的鳳梨栽種面積，粗略估計要200多公頃，換算農戶數量則為200多戶，而這批農戶的升級必須於明年3月鳳梨盛產前完成。

大家好做得好

自己柒咗就話人政治抽水

明明好早訂，都要21號先到

情與義 值千金

買喇買喇買買買買買買硬
買買下個個買個個有讚冇彈冇買

我一個都買唔到

香港人有時真係癡撚線
上次澳洲酒又係
聽講澳門停入台灣鳳梨

支那狗又輸了

4月開始鳳梨先到高峰期，等多陣

22號嗰個禮拜有得食

堆藍色kol 而家發曬脾氣改屌返香港人咁撚叻記住日食一萬個菠蘿 撐班台獨份子

最佳推銷員：終國

犯左國安法 全部預約拘捕

買左兩箱

之前訂咗一箱今日到貨
食咗一個，好正！
聽晚食菠蘿配啤酒
菠蘿啤

世界和平需要共同敵人
中共真係用心良苦

香港人乜都無只有錢,買買買

屌你
你講果下我菠蘿啤條癮又返返黎
的確係幾夾

咁攪笑

你永遠唔可以低估班撐警賤種有幾撚癲

咁多人支持台獨

我樓下一個都無

想買，冇見過